整麵包交流心得

入嚟分享一下整麵包心得

想問一下，麵團第二次發酵後，準備割花紋，但又痴住把刀，而且麵團又好痴工作枱，點解
雖然最後成品係外脆內軟

通常由佢放係室溫吹乾少少先割會好啲

需唔需要包保鮮紙

有冇巴絲肯免費教學？
好難呀 未試過成功

最近整得最多係bagel

好多蒜蓉既蒜蓉包

加左合桃同朱古力既玉桂卷

Pizza算唔算係包？

唔需要 因為你要表皮夠乾先割到

麵包師

有巴絲有比較容易成功嘅麵包食譜整左幾次都失敗
同埋覺得屋企張枱有啲污糟 見到d人搓包個底會有張墊 知唔知邊度有得買？

有無*

去ikea買塊木板 $1xx有

我求其用膠托盤算，雖然好嘈同郁嚟郁去

腸仔包一次ok

點樣失敗法？
我都係新手，覺得整包都係大同小異
如果唔搞清楚原因
怕你轉其他食譜都難成功

Soda bread啦 發都唔洗發 一定整到
有左滿足感先整其他

其實我真係唔咩成功食譜，個個都話保證成功

留名

超勁，係邊度學㗎

好勁

冇麵包機
Lm

麵包機同作弊有乜分別

有無人用Kitchen aid整麵包

如非必要都唔好去ikea啦，藍底咖

肉桂卷好吸引

唔知點解次次搓麵團麵搓左十分鐘都係好濕 要加好多粉先唔痴

如果係講膠墊既話 見過家品舖有得賣

慳水慳力
係驚買左整一兩次就擺起唔用

搓粉咁攰又耐

烘焙店有
不過全部mic

麵粉吸水量會因牌子同天氣分別而受影響，唔好跟食譜一次過落晒，留返50ml左右慢慢落

我去過慈雲山中心烘焙店，唔使$50蚊有一塊矽膠墊，你可以去搵搵

試下整免揉麵包？
輕方便又好味

強帖留名

唔好亂加粉

其實係咪發酵不足？

整過幾次麵包
發覺搓極都搓唔到麵筋

最後發現唔洗搓
擺係室温半個鐘就有

但好教學都用濕毛巾蓋面喎

搓極都係好黏唔光滑
有試過落多d粉 但都係勁黏

唔好一次過落水

你個面濕會痴 點割？
乾你先割到嫁
未聽過濕住黎割入爐

有冇焗爐推薦 ? 20L左右

即係整形後二次發酵，唔需要蓋住？

麵包鋪做法 通常入爐前提早係發櫃拎出黎 5-10分鐘到
係個面撒少少麵粉 等個面風乾左先再割 入爐

你唔係問我割痴刀咩
我講多次清楚少少
除左入爐前吹乾個面 要提早5-10分鐘唔洗蓋
其餘時間都要

如果屋企做，係咪二次發酵時冇必要用保鮮紙蓋

我用保鮮紙會痴住

原來你係問發第2次整型 我自膠
太痴要睇你個麵打成點 通常打得夠都唔會痴
但有啲水份比例太高既都會好痴 咁通常會用油黎整做形 不過要快手啲
希望幫到你

要用保鮮紙 但你要係保鮮紙/包面揸啲油

何謂打得夠，我搓到光滑，然後搣一舊整到有薄膜

其實打得夠唔夠係睇你想個包有咩口感
光滑只係一個比屋企整包既人易跟既標準
因為薄膜有分好多種 我簡單啲講講

1.麥味重既歐式包薄膜
2普遍歐式包薄膜
3.日式/台式/歐式甜包薄膜

你想唔痴基本上都要打到2咁

我簡略左好多黎講
想個詳細啲我搵搵啲科學文章你睇睇 不過有啲悶

1個到 sourdough都通常係打到咁就停

基本上我打到圖2，其實靠機同手打並用

烘焙店咪有

Sourdough 用幾日時問培養，不了
而且我覺得sourdough 失敗風險較高

咁發完都仲痴 應該係發太高溫/太快/太濕
你試下用油代替麵粉去整造型
打好發個時都要落啲油先放落啲盤到 等個包唔會痴住曬

其實一切都順利，但去到割包時，麵團痴住保鮮紙，之後再痴住把刀

保鮮紙個到落油就解決到
痴刀咪落麵粉係把刀到 油其實都得
但用油有個唔好 造型個時會痴唔到埋口

分割個時底面都撒啲麵粉 正常應該冇咩問題

事前篩粉上麵團，再用保鮮紙蓋ok?

唔好 啲粉發完會濕左入左落個包到一樣會痴
一定係用油
好似麵包舖咁 基本上唔落油係個箱先放 成舊麵唔洗要 會痴到實一實

你去烘焙店買噴油 方便好多
一支夠你用半年

我唔用刀割，用鉸剪，起碼快手

用依啲最快

我指呢啲
𠝹花時痴住

睇黎你啲中文有啲問題喎巴打
我咪答曬你 要提早由個面風乾再𠝹

有無廚師機介紹？

之前買咗部平平地嘅八百蚊electrolux，落咗500g粉佢就打壞咗（後來我試佢應該只可以打250g麵粉左右），一用佢部機就霹靂啪啦咁

之後有一次打打下佢直情漏啲機油出嚟

整過Brioche 好撚正
想試下croissants 有冇人識整

有冇人整過sourdough
難唔難整

第二次發酵後，成個麵團好痴

對烘焙都有興趣 知唔知邊到有得學？

新手lm

Lm

發酵環境、容器之類無講
咩包無講
好多嘢你可以講得清楚d
好痴又唔知黏成點，有圖就更好

要加咩落舊包度先會整出嚟白啲？

屌 同事嚟嘅

上網揾基絲丁食譜,我都係跟佢d份量
正常一定成功,湯種又好食,擺幾日都好軟
如果睇點整包,可以youtube揾道通天地,個師父講解得幾好

我試過跟youtube d 片整
整左幾次都係你呢個情況
最後發現要落少1/4水先岩岩好
自此就唔敢一次過落曬d水

呢個小技巧真係好有用

如果搓左10分鐘個麵團都唔光滑
唔好死搓落去
攤佢10分鐘左右 等d麵筋鬆弛番再搓
搓兩下就會光滑曬

最近先開始試下整包
都係跟youtube d片整

lm

睇下youtube片，唔難
可以由最易嘅港式麵包試下先

你仲會發第三次？唔係二發完就焗？
樓上講得啱，你拎出黎放幾分鐘散咗少少水氣先
同埋你灑完粉割花都痴刀？可能係把刀唔夠利

網上/youtube好多人都有

你搓麵溫度睇多? 最好唔好過30度
太熱酵母開始起作用, 你搓粉速度唔夠, 未起膜前麵團開始發酵,
就會愈搓愈爛/濕
香港咁熱, 試吓開冷氣+雪冰水, 減低麵團溫度

搓粉留意番都有少少技巧令佢快啲起膜

試吓中種
放一陣的原理好似話係等麵粉同水多啲時間融合
麵粉入面蛋白質同水結合先會形成麵筋

留意番如果要打麵團, 我建議廚師機要有1000W左右先好買
否則應該好快打柴
你用500g 粉, 整出黎的麵團就唔止呢個數
我自己就好鐘意bosch , MUM5 已經好夠
你留意吓佢呢個1000W都只係打到1kg麵團
大型百貨做特價試過2000有找

利申冇用過但如果屋企有位我一定買一個, 睇中咗佢差唔多10年

我之前住個到個地下室黎 點樣同事法

用淡奶 焗個時面火低啲

推薦
應該可以用成世

呢個梗係好啦
勁pro
不過bosch 靚仔啲姐

Bosch好易壞 同kitchenaid差唔多

真架?
上面嗰隻易唔易倒麵糊? 如果整蛋糕

唔明
你意思係打完倒出黎？

係, 見佢個打蛋碗直身邊
唔似碗咁

基本上依家啲新機都好易壞 個個設計都同kitchenaid一樣 根本唔係設計比你整包
你開快少少打麵已經會過熱
外國啲鬼佬整包用既 會買番2-30年前既美國製kitchenaid/或者我講依部
有啲好鍾意整包會買德國有個牌子叫hobart 不過會比較大部

可以成個拎出黎 好方便

呢隻我見過呀
估唔到巴打咁pro

Pro咩呀 部機pro姐 唔係我pro
我發現好多媽媽整包都超勁

第二次發酵唔知點解變到好濕，痴住工作枱

我都係跟佢哋學野
有時試下用日文search啲包 會發現啲日本媽媽超勁

想問下焗爐太細一次過焗唔晒
D麵團可以放邊到防止過度發酵?

雪櫃

呢隻O唔OK? 見到特價好有興趣

cuisinart 少人用啲
外國比較多人用Kitchenaid 雖然我覺得Watt數唔夠
但佢地對起膜的要求唔高
亞洲係多人用KA/bosch 所以2者揀我會bosch>KA/cuisinart
價錢唔差得遠, 同埋你呢隻得500W
再唔係, 樓上巴打嗰隻assistant original一定正不過貴

想問下1000WATT同500WATT 最大分別會係邊
我都係做歐包, Bagel 多
依家有部cheap雞野打打下過熱自己停

Thanks!

我冇信心500W打到bagel 粉
歐包如果係水份少都應該好難打
watt 數愈高power 愈大
power 夠大就唔會過熱自己停

記得包好 通常爐入面焗緊
你就可以拎雪櫃個啲出黎整

我以前唔識 用啲廢機開到好快黎打
打到部機斷左

專業

用黎呃下人

想買kitchenaid
好靚仔
但係好似話整麵包差少少

你咁有錢 買部座地

呢個網依家好抵

不過有其他型號 唔知有乜分別 好似PRO D

黑鋼貴過彩色+鋼
摸落手係鋼水係有唔同

座地係咩玩法?

聽講唔係幾夠力. 始終300W 摩打.
或者呢個亦係kitchen Aid 賣點之一, 300W 屌打其他1000W既機.

最後買左kenwood 1400W

呢種叫水合法.

將所粉末用水撈埋, 放埋一邊15-20分鐘. (除左牛油, 酵母).
其間會有大量麵筋形成. 之後先再加.酵母, 最後加牛油. 咁就好容易成功.

都聽過KA整麵包冇咁好

thanks，我試下

係 我之前搓撚到手瓜起展都無

但係都係做唔到麵包舖嗰隻餐包彭漲得咁勁同埋拉絲咁勁
有無巴打識搞？

bosch M5 夠平. 又多配件打汁搞肉砌片. 專攻師奶市場.
聽講廠方唔建議M5打超過300g 粉. 好易壞機.
如果要打大量500G 以上. 直上M9 會好D.

原來m5都打唔到300粉

有冇bagel個youtube/recipe呀？整得好靚

Facebook group 個D人係咁講. 本來想買.M5 . 買之前上group 問.

最後買左Kenwood KVC7300S 1500W 又幾好用.

麵包鋪會落麵包改良試劑 同埋人地啲機咁勁點同
日式/台式冇可能屋企做到出邊咁

香港夏天真係好岩整面包
睇片d 人要用d 有發酵功能既焗爐
香港真係唔洗點用
依加d 天氣40分鐘已經完成一發

好似好大部

竹輪吞拿魚包

腸仔包，肉鬆包

Bagel

Outback 黑糖包 ，水份多，個麵團痴手到爆

近排最鐘意個手撕蒜蓉包

請問焗爐邊款好同起邊度買好 唔該晒

點解我成日跟人地D 食譜加液體既量, 出黎麵團都唔成型勁痴手

請問整有餡嘅包，啲餡要喺二發前定二發後先包入個麵團入面？

二發前

搓麵團既水份係唔可以跟足食譜
100%會奶野
人地麵粉同自己用既唔同

第一次整pizza試過跟住食譜個粉同水既份量
結果要係咁落粉落曬成包都仲係過濕

我而家整都係自己逐D 逐D 加, 唔係我問題就得啦

笑死 同屋咋掛

第一次發酵後排氣整形之後要包餡，然後做第二次發酵

買部toshiba 蒸焗爐都焗到包

但我冇整朱古力醬
直接包左d入爐朱古力粒就算
勁方便

個個都脹卜卜睇落好好味

屋企冇焗爐
只可以整電飯煲麵包同muffin
仲有冇其他包唔洗焗爐又整到

見人整豬柳強個種英式鬆餅係用pan煎既

我就係整佢呢隻
好易煎到好乾
講錯咗唔好意思

我冇睇清楚咋
我先唔好意思

會唔會想試下中式既
饅頭呀 蔥油餅呀 燒餅果d
但就唔係麵包

焗爐都無有D 難喎清
一係整中式包囉?即係饅頭果D

Thanks you

係呀 記得買法國既礦泉水黎做面包。
拎水喉果d水係紅既

除左手勢，溫度，麵粉吸水量 等等都有影響。
其實新手有筆直，最好買攪伴機打麵團，新手比較難搓到有筋有膜。
一般麵包水份 60-69%左右

淘寶機, 4百幾人仔有部.

我都係淘寶機玩起. 到而家仲健在. 無爆過.
只不過部機攪得多份量會跳舞.

咪撚買東芝，美的貼牌

藍絲口吻
又block 一個

Youtube d 片都ok嫁。阿媽跟住佢整腸仔包牛角包，好成功

之前唔知, 仲買左個

就算係Panasonic 都係代工.
東芝家電比美的收購, 美的生產有乜問題.?
仲有 呢部爐近期好多地方時都賣斷貨. 夠慳位好受歡迎.

除非去日本買MIJ

比你買到MIJ 水貨, 電壓都唔岩. 110V , 番黎搞大一輪.

要一大舊變壓器

買日本 110v要接個超重變壓牛
不過MIJ係超好用，款色係最新。用左7-8年冇壞

早香港幾代

三發前

日本仔真PK

我係用水波爐，有埋微波功能 乜都齊

Bagel,因為用油炸就得.

Donut呀頂

o岩呀,我睇爐嘅時候都係咁做.

買左雪櫃先至出wifi model
好慘

發酵前你張工作枱有無噴油或者灑粉啊？

全部都好正咁 竹輪吞拿魚包有無教學想食但唔想係出面買

睇大細㗎,𠝹唔到唔關發酵事,好多時係手勢問題.

唔識日文有啲難搞

其實想快可以入爐焗乾佢嘅

仲方便過整普通包 係要等

啲爐個個都開到200幾度
一入個底即刻熟

我其實係講緊麵包舖啲焗爐

支持 自家製

麵包鋪啲爐長期開住200度
你點放入去焗乾個皮

放入去1min內拎出嚟就好快會乾

整牛奶方包硬到仆街
有咩方法可以焗軟d

係咪我真心左

麵包鋪個爐石板底黎 1分鐘應該會焗熟左少少到包底 個包再入番爐有機會死
正常都唔會咁做
同埋啲爐咁深 拎出拎入曬自己力

所以唔係趕時間都唔會咁做,通常我都唔會咁做,都係個師傅同我講想快啲乾面就入爐焗乾佢.

如果你同鬼佬做野 咁樣應該屌到仆街

老實講,我想學下歐式包.啲港台日式嘅麵包都唔夠歐式靚,識做歐式就算移民都可以唔打唐人工都得.

我近日只專注Baguette

做咗未？

墊塊濕布喺底？

發唔發得起？

同問，最基本電焗爐

正呀
不過上網睇好似個個都有唔同做法

做咗幾次，其實外脆內軟，不過仲係覺得二次發酵後割包有痴

入爐前先𠝹啦

想問bagel有冇食譜 好靚

發得起
第二發個時係軟林林
但一焗完凍左就硬到仆街

樓主好撚搞笑 唔知係睇唔明中文定點
講曬方法佢聽 佢又會講番一樣既野出黎 跟住不斷重複

留名學嘢
超新手次次睇YouTube 整麵粉搓嘅嘢食全部都失敗 諗咗好耐買廚師機但係始終未肯落手睇
同埋想問啲過咗最佳食用日期嘅麵粉係咪唔整得麵包 試過幾次用呢啲麵粉整都失敗所以問問會唔會係呢個問題

Share住少少先 武肺多咗勁多時間煮嘢食 我都係呢半年先真正焗麵包

方包 個頂焗燶咗少少

Focaccia

吞拿魚包 個餡係吞拿魚+Kewpie沙律醬+洋蔥+salt&pepper

綠茶方包

椰檳 好L好味 冇街邊嗰啲咁油 不過都好肥下

芝士條 我個次用red cheddar

好似屎嘅Nutella loaf 不過勁好味

我個人覺得有少少失敗 個包唔夠軟

日式白麵包 撒咗太多麵粉係上面

想學foccacia

會唔會焗得太耐

東芝嘢好易壞

點樣失敗法？

腸仔包有冇掃蛋？

呢個馬拉Channel 我做成功率高達九成
佢個foccacia超正 搓都唔洗搓
呢個recipe我唯一comment係啲rosemary要好夠香
我們自家種嗰啲陣味唔夠香

無 個面勁乾
不過我個麵團本身整得唔係幾好

Brioche 我最鍾意食

想問黑糖包你咩粉整到咁黑
malt 水/裸麥粉?

要用molasses

我用咗啦
但唔夠咁黑

但點先整到入面有好多"孔" 又煙韌

唔試下用埋黑糖?

係呀我都勁鍾意食 未有機會試做

以前成日整
跟住一出爐就係咁食唔影相

求試食

黑糖都唔夠molasses 黑
同埋都用咗啡糖

牛油多到

好似見recipe 有少少朱古力粉
(利申未整過)

落咗
可能多啲就得
之前bagel 整咗好黑

好耐冇整 要拍片
岩岩拍完新野 等緊台妹幫手

咁得朱古力味咋喎,不如用黑麥粉啦

好出名個個法國佬pierre herme個recipe
牛油同麵粉1:1

手機相機較一較setting

係
最終可能真係要用黑麥

什麼來的先?

brioche 特色就係牛油, 我出街都唔敢食

我啲野食唔用filter

一般地方好難買到,可能要尖沙咀中環先會有.

你估下

知有間有得賣, 係荃灣

淨食蕃茄呀?

蕃茄枝撈蕃茄

咁你應該一早買嚟試啦

都係乞食

早排整完, 遲啲再整先買要整好多野

想去外國 好似做點心好搵d
西式終於都係match西人

加拿大做麵包師都係平均17/hr

我都係頭一個鐘摺一次 整形摺一次 都發得好高
要方向唔好錯

介紹埋

去外國緊係整香港嘢 茶餐廳幾難食 啲外國人都話好食

有冇好似d recipe 咁用cast iron, 毛巾籃 同埋戒刀開面？

所以我就算出去發展做返港式包都得,可以無蓬接軌

我有去

通常買咩

外國做唔到包餡既港式包
比啲衛生條例玩死 要搵個燈射住個飽唔可以低過唔知幾多度
射半個鐘個包已經乾到仆街

話事話，好多街邊港式麵包
基本未發夠未焗透就出爐，咬落去癡牙

依間野幾勁 拎到隻北海道忌廉
不過要$180一盒得1L

去過幾次
都係買CREAM, CREAM CHEESE, 古古力, 粉ETC

日本野係咁
佢度應該算平

*包

是否有折

我唔近, 想買牛油怕融
百物騰貴, 牛油都冇錢買

我早幾年買 香港得佢有入貨 應該太貴冇人買

牛油冇事嫁 出面全部麵包舖牛油都係放室溫

我步行師
帶個保溫袋

我都想有,
試過托朋友買就有

想買vanilla paste, 就用完

融到出油成個袋唔駛要

雲尼拿籽嗎?

條我有
係paste, 雲尼拿醬
杰身帶籽

菠蘿腸仔呢啲就應該冇問題嘅,但我都見過有雞尾包喎.

照樣咩都有嫁 不過要用個燈射住姐ma
會變到好難食 但佢地會照整 有鬼佬會買

屌，睇到好撚肚餓呀

屋企只有essence

唔會溶成咁既

砧板ontop鋪張保鮮紙

用過paste返唔到轉頭

麵包機可唔可以加入討論

很想試。係天然嗎？

麵包機就算把啦

巴打有冇矽膠墊?

全天然
Nielsen‧Massey

其實麵包機好勁
令好多唔識整包既人都整到包 超方便
日本人真係好勁

下次去留意下

有

係屋企食到香噴噴新鮮出爐既麵包真係好幸福呀！！

求救
張墊咩size
我個焗盤30x36, 但orange 得30x40, 好似突哂出黎好樣衰

你麵包機都得

有張巨型的... 未用過

浪費了

我屋企人想學整包 我都叫佢地買部麵包機
學咩鬼呀 麵包咁方便

都係用baking paper算啦

手打係唔同的
親手搓到平滑

成日整好浪費唔環保

用機打仲滑

大到咁我唔識用...老母買

主要係睇你抽幾耐先個面光滑o者

想買silpat

youtube 見好多人用mum5
可以睇吓

買吧師

想問我整麵包,皮比較硬,點樣整比較鬆軟麵包
姐係比較台式,日式

新手 未有咁多嘢
有鎅面

日本人真係咩都諗到

要用，但唔好多，會有苦味。
落入去麵團度之前，試左味先。
如果苦味太強，要加糖中和個味

仲要落可可粉較色

高筋粉加黑麥麵粉兩溝

出面做法要快，貨如輪轉

收到
有落, 不過會再落多啲

常識嚟㗎喎,唔使講啦.

竹輪吞拿魚包，其實係港式麵包底

吞拿魚係罐頭，用黑椒、鹽、檸檬汁調味
再加洋蔥粒提味，最後加沙律醬拌勻就得

個包第二發之後，吞拿魚餡鋪面，加把開邊竹輪放上面就係。

焗之前再吱沙律醬/千島醬，海苔粉台木魚絲裝飾即可入爐焗

用緊500w，7L
其實300w KA強項係打蛋打cream整蛋糕
打麵團勉強可以，但最好唔好多過300g粉，唔係好快壞/ 打打下跳樓

7L係商用model

呢部勁高質，設計都好細心
可以打完連蓋直接發酵，仲要係全瑞典整
不過真係好大部，容量去到7L
睇好多review都話仲好打500g粉或以上先發揮到最好
同埋用其他配件好唔方便，要打側部機嚟用

我剩係用黎整包同蛋糕
我試過100-200粉都冇問題 個設計太好
全瑞典整好好j
仲要包10年保養
打麵超好力勁快

上YouTube 睇Demi,打側部機用，好頂癮

用配件要呀 同埋啲配件一件成$2000幾 太貴
我會用$2000幾另外買部機做其他野

請問7L KA夠大幾多麵粉?

其實搓到佢變平滑大概要幾耐

我都好鐘意整foccacia
stretch&fold 4次，低溫發酵12個鐘
完全唔使搓，出嚟啲麵粉味勁香

thx bookmarked

跟呢條片全手搓過一次成功
總共用咗12-15分鐘左右出手套膜

有無人識整simplylife個隻核桃楓糖
以前食過真係好撚鬆軟
宜家唔食得simplylife想自己整
但整過幾次都無佢個種口感

用蒸焗爐得唔得?

可以. 有發熱線同熱風功能都得.

FB 啲KA group有人話一次過打5條一斤日式方包（一條方包麵團重454g)都輕鬆
我就未試過打到咁大重量，最多試過600g麵團都OK，冇過熱/成部機跳嘅情況

其實KA review好兩極
有好多人話4.8L 機打1kg麵團都冇問題
但又有好多review片用同一款機打500g都嘈到飛起+ 要雙手捉實部機

收到 我都見有人話KA整麵團唔得
一路都未敢落手
商用機平過專門家用機

有冇食譜

如果剩係光滑就得 咁好快
撈好個麵團之後攤佢20分鐘
再搓幾分鐘就見到光面

個bagel係咪pumpernickel bagel黎？想知點整

高筋麵粉 400克
糖 30g
鹽 6g
乾酵母(紅依士) 6克
暖水 250g
牛油 20g
黑麥芽粉 8g-10g .

表面裝飾 : 芝麻+ 罌粟籽.

190度, 15-20分鐘.

其實我都好鐘意整麵包，樓主

點解上色咁均勻靚仔嘅
平時焗到夠鐘表面仲係好白冇咩色水咁

搽蛋好快轉色

求食譜

懶人淨係本過 免搓麵包
入黎學嘢

會唔會係你個爐溫同你較既溫度有出入？
因為我個垃圾爐超唔準
一定要用焗爐溫度計度住

Baguette 點少少橄欖油同香草

淨係想食菠蘿包個皮
越少包嗰part越好
有冇人試過整到好細/扁啲/長條形丫

點樣可以整到個bagel咁漲？我成日做到皺晒皮

個粉團睇住個youtuber好輕鬆就搓到手套膜但係我次次跟足佢都搓唔到光滑成個豆皮婆咁
又或者係發完都係好硬搓唔耐 試過抖佢一陣再搓都係搓唔滑個面
有可能係我功力問題所以頭先去咗睇呢個post出現過嘅廚師機
最推薦嘅bosch同ankarsrum都冇晒貨 ankarsrum串到要九月尾十月先有貨
得KA仲有啲貨但係巴打話佢垃圾 琴晚仲絕望到睇麵包機但整嚟整去都係方包就sad咗
困咗喺屋企太耐呢排開始冇嘢做想快快手用完啲過期中筋有借口去買新麵粉整啲嘢可以呃得吓人

會唔會係第二次發酵發耐左？
我初時整，見youtube條片教擺盤熱水係旁邊黎發酵，
我又跟住做，點知發過龍，出到黎巢munmun咁，
中過伏之後，就次次都整到漲卜卜lu

另多一樣我唔知關唔關事，
就係我分左小面團之後，
會逐粒拉番個光面出黎，光面朝下壓平，
先至包餡，卷起
我見唔係條條片都會教人咁做

我係一落糖水佢就皺皮
唔知係咪太大火

你睇下睇完會唔會有d幫助？
我跟佢都學左好多搓面團既技巧
不過係普通話黎，唔知你會唔會介意

我用好細火煮
煮完係咁既樣既 都係巢munmun
但一焗又會脹番

唔該晒巴打有機會要試吓

我就係睇小高姐嚟整嘢食但係唔知點解次次都搓唔到光面
有時跟佢嚟整搓唔到光面會加多一次醒面再搓都唔得 所以我先喺之前問會唔會過咗best by嘅麵粉會冇咗啲嘢令到個粉團起唔到筋

跟啲youtuber做乜吖,總之你搓麵團就係將舊麵團推出去收返埋嚟,推收推收咁做.

咁有機會係水太多
我一開頭整佢d食譜，都係搓極都搓唔到光面，
之後睇佢d片既評論，先發現好多人都係咁，
然後下面又有人話減左水量整就ok，
之後我試下減水量，又真係ok，
我上面都po左佢教整既蒜蓉包
都唔知佢果d咩面粉黎，勁吸得水
我跟佢食譜整要減1/4水先岩

如果搓極都唔光面，可能係加水份太多？有冇試下加少少手粉再搓？或者落少啲水？

好多時跟足食譜，但因為溫度、濕度、材料品牌唔同出嚟成品都會好唔一樣
食譜只可以當參考，實際都係要不斷自己微調

慢慢了解下個麵團，練下手勢，一定會成功嘅

高粉 250g
鹽 5g
糖 15g
橄欖油 20ml
鮮酵母 12g (如果用速酵 ：4g)
溫水 160ml

*預先將酵母加入30ml溫水（喺食譜嘅水量入面扣除）
1) 高粉，鹽，糖攪勻
2）逐少加入剩餘嘅水量
3）加入酵母攪勻
4）加入橄欖油
5）加蓋休息 1個鐘後，stretch&fold 1次，休息
6）每隔30mins- 1hr再stretch&fold，重覆3次
7）烤盤底加入橄欖油掃勻，加海鹽
8）麵團放入焗盤，雙手塗橄欖油，慢慢將麵團推開延伸至盤邊
9）用手指輕輕喺麵團插窿，加入食材/香草
10）室溫發酵（1-1.5小時）或 低溫發酵：用保鮮紙包實放入雪櫃12小時
11）發酵完成，麵團面加海鹽/胡椒等
12）焗爐預熱200度、焗20-25分鐘

*非正宗意式做法，只係自己試出嚟最啱自己口味嘅食譜

**如果會加香草，建議先事加熱少量橄欖油，熄火再加入香草，有助釋放香味。油灘凍之後再做step 8

第一個好似屎眼

似肚臍多d

Hello我想問嘅係唔關麵包事
有冇巴絲知魚膠粉同魚膠片點運算
上網食譜都用魚膠粉
魚膠片係點對換呢？

一樣架 1g對1g就得

咁水呢？ 都一樣嗎？

有冇人鐘意用fresh yeast

Fresh yeast 開咗可以放幾耐

一直用fresh yeast
買返嚟即入盒放雪櫃，可以放半年
如果用得慢/量多，可以將未用嘅部份分開裝入freezer，keep1-2年冇問題

冇可能1g對1g
魚膠片有分grade同厚度 唔會用重量黎計
你望望包裝應該有寫1塊=幾多g粉
同埋有寫咩grade eg sliver, bronze......

其實我買細細粒 42g

未開嘅就咁放雪櫃ok
開咗就搵個保鮮盒/袋入住
同埋唔好放雪櫃門果啲格
試過開一粒50g用咗一半，就咁求其用保鮮紙包住放雪櫃門，擺咗2個星期左右就發霉

雪櫃門唔係放飲品咩？
不過fresh yeast 幾快用完，尤其喺歐包

好少買飲品，平時會放下醬料
果排雪櫃好爆，見佢細細塞住喺啲邊先喇
點知10日就發霉

都係，整2，3次就用曬
不過其實鮮同乾都係一樣嘅嘢嚟
買到邊款就用邊款
真係講究啲就自己養啦

戴番個頭盔，我跟佢講架咋

我屋企塊膠墊12蚊店買

先 鋪為敬

不能認同更多

咁大舊肉

要請教下呢到嘅麵包達人
整有餡包個陣，包餡用rolling pin壓開麵團，但唔知點解縮得好勁
點roll都係縮，個餡本來要30g一個，最後包得20g 唔知點解會咁

另外整brioche,我跟個食譜係唔洗搓嘅，但變左蛋糕咁嘅質感
碎到一地都係又唔知邊到出錯。。

牛角包整咗好多次都唔成功
唔知係咪麵團唔夠凍 啲牛油成日唧哂出嚟

Pizza

菠蘿包

普通麵包

岩岩去左睇 姐係要加3倍水

好的 唔該哂

同岀面買既一樣喎
整比我女朋友食得唔得

一發完，分割滾圓之後有冇等15-20分鐘俾啲麵團鬆弛夠先？

求救

整 no knead bread
次次都係一 pat flat bread 咁
昇唔起既

但係入面係有窿架喎
唔係無發酵

Recipe 話混合左之後放室溫十二個鐘
係咪太熱

定唔到型
切唔到花
放雪櫃果種方法都係一 pat 好軟

點搞好

有呀,跟住食譜整

阿媽話要凍，所以要快手D

有無ching整過danish bread

有冇人整開中式包
成日跟youtube既食譜都覺得饅頭太鬆軟
唔係好似平時食開既口感

同整極都唔係好光滑，有冇方法可以排氣排得好d

室温唔好高過24度

每次對摺完要放冰格20-30分鐘

唔好做咁多摺，做3*4 已經夠，有明顯蜂巢結構

想知bagel點整先可以令個包光滑啲
次次都巢皮咁
同埋想求好食嘅麻糬波波食譜

點樣整pizza皮可以更鬆脆？

麻糬一定買係預拌粉先會好味
出面麵包鋪都係入日本啲靚預拌粉再撈蛋整
自己唔會溝到咁既口感

落少啲 yeast
放雪櫃發過夜應該會好啲

佢係咪問緊用馬鈴薯粉嗰款波？

咪出面脆脆地 入面好煙un個隻
用木薯粉同幾十樣野溝埋

方包都係用蒸焗爐整????

定用麵包機?

見啲食譜好簡單，不過冇焗爐試唔到係咪work
麵包舖賣嗰啲好難食

係好簡單 但一出爐過1個鐘應該硬撚曬
日本個啲咪好食 好多化學野先會好食

塑型個陣用大量乾粉係手 枱 布 包 度

中式燒餅用糯米粉都只係即日鮮
去得日本又唔會買麻糬波，歐式同酥皮類仲正

日本啲有吉士既唔知點解特別正 啲吉士香到仆街

不其然諗起ryoco個異次元シュークリーム
佢哋整焦糖又鍾意整到真係有燶味，香港啲焦糖好鬼甜

人地咪識特顯唔同食材既味道囉
香港本身啲包餅師根本唔識依啲野
同埋就算整左出黎 啲人都會問做咩燶左投訴你

粉都有影響，知唔知你用咩粉先？

不過其實唔知都唔緊要，靠手感。

始終你同食譜用粉應該唔一樣，做嘅時間溫度又唔一樣，做包好難跟足譜做的，尤其係時間掌握個方面係好靠經驗。

第一，如果你跟內譜鬆，當鬆十五分鐘唔夠嘅話，其實可以再鬆耐啲，因為都要視乎你preshape個陣shape得有幾實先決定到鬆身要鬆幾耐。

第二，就算鬆左身會縮都係正常，當然唔知你縮嘅程度啦，包餡手法都要慢慢掌握。

brioche個度又係有太多原因，你想知可以share個食譜上黎大家研究下

bagel巢皮好大機會淥個時間太長，或者發酵過度先會淥。

有有人都好驚整d含水量好高，好痴手既麵團
主要係覺得好難洗野

我已經一開八塊嫁啦

問題焗既時候唔升起

留名學野

用刮

參考吓

高人出來了
我好似係用高筋+少少低筋,而家諗下 好似剩係用高筋個陣係冇縮得咁勁
麵包真係要好靠經驗,起碼要做多幾十次先

brioche食譜我係用呢個,佢有D特別,係用蛋糕模做

洗果時d麵團粒粒痴住係洗手盆個隔渣位

你用少少麵粉係垃圾桶碎碎隻手先 跟住先再洗

下次trytry

同埋最好唔好成手痴曬麵團就洗手 長期係咁隻手會敏感
好多麵包師傅都有啲個問題 又掂油又麵團又粉
隻手頂唔住

個人認為 最接近法國個種超多牛油既brioche

甜品王peirre herme既recipe
麵粉同牛油1:1 正到痴線

肥死

300g牛油 簡直係pound cake朋友
整一個成本最低4,50蚊

求指教
整咗幾次包 都係咁嘅質地 唔係白色鬆軟嘅
究竟點解會咁樣？

仲有 舊粉糰成日發唔起 係咪因為落得太少酵母？

用焗爐 我個焗爐無蒸function

係呀，不過簡單包黎講粉又唔係爭大影響嘅，但就算所謂高筋粉都好多唔同，要慢慢試，我諗你個問題最主要都係手法，試下preshape時輕輕搓就可以，唔好搓得太實。

發酵所需時間大約在2~3小時之間，成功發酵的麵團其體積必須比初始麵團漲大至少1.5~2倍間才算合格。
成功發酵後，將麵團倒出在工作檯，並徹底拍平排氣。
brioche個個你到左呢個步驟係咩狀態先，有無起到根定好散？

似唔夠筋

同埋睇真啲似唔係好熟個包麵團幾g?
用幾度同焗幾耐

個麵團48g 170度焗咗25分鐘
原本想再焗耐啲 但係個面就嚟燶

係咪即係要搓耐啲？
我搓咗成粒鐘

咁應該唔關事包仔無理由焗咁耐

要了解下麵粉特性先⋯
簡單嚟講，高中低筋嘅麵粉主別分別在於蛋白質含量
麵粉蛋白質含量越高，造出嚟嘅麵團筋性越強，越有韌性，回彈性越高
喺高粉加少少低粉，目的應該係減少啲蛋白質，令佢更接近中筋麵粉嘅成份，減低回彈性同膨脹高度
所以照理，高+低筋麵團回縮係會差過淨高筋麵團

喺假設溫度/濕度/材料/發酵狀態相同嘅情況下
你所講淨高粉麵團縮得冇咁勁嘅情況應該唔太合理

麵團延伸性不足，會唔會係其實發酵時間不足？
你喺完成一發嘅時候，有冇做手指測試？

咁應該都係手法問題
一個鐘應該太耐，搓得太耐都會斷筋，麵團太熱又令到啲yeast 無晒力
試下唔好搓咁耐，搓到咁上下成團再搓多陣，之後摺一摺蓋住，放返半個鐘再睇下咩狀況再搓，麵團係靜止狀態都會自己起筋。

同埋你麵團餡比例跟食譜？？會唔會啲餡太多墮住左個包

咁好體力...

ching，要拎個食譜上嚟討論先有意思
整麵包太多位都可以出事

我都覺我都建議大家問問題前拎個食譜出黎大家研究下，就咁睇太難講

原來係咁 學到嘢
一直以為搓得愈耐就愈鬆軟

啲餡多過食譜好多 衰貪心 原來咁都會影響個成品

咁我建議你睇下YouTube片學好啲始終有動態過程睇你會get 到多啲

第一次整都有類似你呢個問題
最後發現係酵母問題（擺得太耐死左）
同埋酵母唔好掂到鹽 又係會整死佢

香港依家咁嘅天氣室溫12個鐘
好大機會過發喎
你個食譜係唔係外國人寫㗎？

係

咁係咪呢啲天氣整唔到？

加左紅肉火龍果汁

開冷氣整

認真答，其實可以試下調較下麵團溫度，yeast 量同發酵時間試下
不過老實未整過no knead ，都比唔到太多意見

試過減酵母都唔得

或者試下用凍水

放入雪櫃發過夜

個食譜係唔係用天然酵母？
而唔係一般街買嘅乾/鮮酵母？

除咗用天酵，先會室溫發酵咁耐⋯
一般商酵27-35度咁嘅天氣放12小時實會過發啦⋯

星野天然酵母

食譜係速發，自己轉相應份量
我懷疑就算再少酵母
咁既溫度粉入面既酵素細菌都太活躍
整死左舊粉

星野你就咁加落去？星野要養種架wor

養左先啦當然

嚇死
係咪養得唔健康？雖然星野算易養，但係係屋企我諗都好難處理
有無試過用養完星野個生種做其他包

面包機養
所以一定無問題

有用黎做面包機既包

星野應該係另外要用水入樽養起咗先再加入麵團度㗎喎
同埋速酵轉天酵，成個食譜嘅粉量、水量、糖鹽量都要種新調查過

有冇人知點睇個酵母仲用唔用得
我嗰包開咗都放左幾個月

不過咁我建議你試下買返速發試下咁就知係yeast 問題定其他問題

速發？其實都無，做落先知
開左封放邊先，如果就咁放室溫又封唔好，應該都無乜力

我有樽乾酵放雪櫃3年仲用到

睇carol詳細說明

有諗過
有酵母

未試

其實google大把星野天酵no knead recipe
點解唔直接搵過另一個適合嘅recipe去跟
新手真係唔好隨便改recipe，晒曬啲精神時間同材料

利申：自己改食譜瀨過好多次嘢

我冇放雪櫃就咁放乾燥地方

啱呀如果堅持想用星野應該咁不過可能佢又好想整佢個個recipe 個款野

室溫 用食物夾封

應該都瀨野
不過你可以試下上面位師兄 carol 個個方法呀，我都未試過，學到野
咁就可以唔駛浪費咁多材料都知得唔釋

btw，天酵可以用floating test試一試個活躍度先
拎杯凍水，放一少舊yeast落去
即刻浮面就即係用得
半浮半尋就未夠日子
沈底即係死曬

雖然話麵包機養，但just in case

養過天酵，由酵水開始養，知道要花幾多心血

有冇人試過丫

實得架但好食咩
咁不如你淨係焗個皮

健康起見一定要用天然酵母

笑咗

其實呢個係傳說黎

用天然酵母主要係想個風味出啲豐富啲，但一般商酵都唔會話唔健康，只係做出黎時裡面箘種單一去培養出黎，理論上都係天然

今日試左 十三分鐘搓完

呢啲天時搓麵團真係瘦幾磅

出哂汗

整咗法包
但冇買鎅刀好似鎅唔靚咁

個型幾四正
發覺普遍焗得遍淺色d鬼佬就超深色

因為我記錯温度食埋先醒起

我係跟鬼佬食譜，好大份，用半斤粉

配橄欖油 一絶

半斤係500g？都ok啊
三四個人一餐都食得晒

佢哋啲包表面好多粉

佢哋啲樣冇亞洲食譜咁整齊

可能係我整得衰

唔係你整得樣衰，係佢哋啲食譜唔太介意外觀

我整開鬼佬包，啱口味又冇咁多㗎撐

Ciabatta超易整
唔使點搓，材料簡單，份量唔使好精確
係發酵時間耐少少

鎅紋我都仲練緊呀，有啲人隻耳真係可以起得好勁，不過同舊麵團有無力都有關

之前主要都係玩入面，高水份

其實法包內部冇大孔係咪失格

睇你點做咋，你唔高水份又無玩種嘅話就一定細孔

所以唔可以話失敗，你要大孔就要刻意做，所以失敗定義係如果你玩高水份或液種等，都做唔到大孔，咁先算失敗

如果你落得60%水份，咁當然就係無孔啦，但就當練整形手法同鎅紋技巧

好鬆軟，好香，外脆內軟
但我內部組織做唔到大孔，係咪衰咗

幾%水？

唔清楚，我跟食譜

你可以話我知食譜粉幾多水幾多呀

同埋直接法？
另下仲有又係粉都好有關係，唔同粉吸水量又唔同，如果只用一般市面高筋粉好難做到同樣效果

500g 粉 320 ml水

係，直接法，Fresh Yeast 溝水，麵粉係759韓國粉

Btw我發現唔係每個Recipe內部有孔嘅

有啲內部組織好細膩

即係64%水，算正常水量，咁就你張圖黎講又唔算好唔得嘅，同埋起碼你話食落係外脆內軟，食個質感最重要。

不過就算同樣份量，想做靚啲嘅話，可以試下發酵時間長啲，可以搓完麵團，室溫發酵一個鐘，再摺一摺，蓋好，放4度雪櫃一晚。第二日拎出黎回溫，我諗大概一至兩個鐘啦，好睇天氣。
然後先分割造型，同埋可以唔用手粉，就盡量唔用，用都係薄薄一層係張枱，最好唔好會入到個包內部 。

如果轉用啱粉會再好對，一般如果用歐洲粉想香啲用返t65 麵粉最好，有啲烘焙店應該有，你搓麵團打麵團個陣一路已經會聞到香氣。

係呀，所以睇你追求乜野，最緊要你做得返你recipe嘅野就算係好

個結構好靚

呢種法包啱點橄㰖油，吸哂橄㰖油香

本身欣賞緊個包焗得好靚
但望望下突然就覺得有密集恐懼症feel
之後一望到就忍唔住打冷震

上面個張係就咁睇我覺得佢係失敗左
整形手法唔靚所以啲孔唔一致；不過戴返頭盔都要睇埋佢詳細食譜造法先講得實

下面就一般家庭式造法，可以呀

我求其Google

所以都係見人見智啦，我都係學習緊唔敢亂批評可能係做緊啲我唔知嘅野都未定

好似上面都有人話，有人係鍾意法包式淺啲，特別香港人，焗深多少少已經覺得係濃左。

搓極都好濕成唔到團

法包色

人哋鬼佬recipe 其實外形唔係好討好，可能香港人對法包有刻板印象

試下一開始落少啲水先
當你1000g粉，650水，先留起50g唔好落住，搓得咁上下成團先慢慢加
可能甚至有機會加加下你覺得夠，就唔好加，最終有機會係落左630g 咁，睇狀態，始終唔同天氣唔同粉有影響

不過鬼佬有啲又真係太粗，佢地都唔一定做得好

我自己其實都比較偏向鍾意日本或台灣做個套，成件事精美啲，同埋啱亞洲人口味啲

好靚啊
巴打嘅食譜比例係點㗎，可摸以開心share下

佢冇錯有啲鬼佬特登整有孔
仲會覺得條界 爆出來先叫靚
只可以話 香港既係迎合亞洲人口味

是日作品：薯紫吐司

我呢個真係好簡單咋，直接法
你當1000g粉
就800g水
18g鹽
12g fresh yeast
如果用乾yeast 就減半

不過水記得留返至少80g分三次落
同埋最好用凍水，如果真為太熱甚至粉都可以雪一雪

不過咁高水量其實我未試過手搓，但一樣道理，唔駛搓到起晒薄膜，亦唔想麵團太熱

最理想係有少少筋度，摺好再放置，頭一個鐘每20分鐘再摺一次，之後放多兩個鐘。然後就可以開始做。

粉我就用t65麵粉。

下次試試佢！唔該巴打
我本身嗰個份量係六十幾%水，但搓嗰陣時成日會手痕加多啲粉你係用機搓？

係我都好佩服大家用手
試過幾次就不了，好累，出到黎又唔係靚啲

加多啲粉又變左水量左，不過我呢個方法應該ok gei ，因為我用機都係最慢速撈幾分鐘，唔駛好似其他包咁要起晒薄膜

如埋如果真係太熱麵團起得太快，可以試下減yeast，我因應情況都會減呀，有時可能減到得8g yeast 天氣唔同粉狀況唔同真係可以好大分別。

啲yeast又冇話起得太快，因為我係放入雪櫃由佢發酵過夜
遲啲試下你個食譜先到時再post上嚟請教大家haha

燶面喎,ching

用刀仔一樣得,做到同樣效果就冇問題.

我拎住把生果刀慢慢鎅，好似唔夠深
下次落手凶狠啲先

你用有鋸齒嘅刀一樣都鎅到

我都試過呀放雪櫃發一晚

咁個做法一樣，又係搓起左麵團，唔駛拉到好薄膜，然後都放一個鐘先，二十分鐘摺一次，等佢筋發展得好啲先，最後摺完就雪，第二日先拎出黎做。

咁樣做個包入面仲保濕添。加油

你搞錯左
係東芝出先
美的收購左佢之後先拎左部黎貼美的個牌

我好多朋友都買左呢部，用左咁耐暫時聽落冇大問題

唯一唔好係隱藏式發熱線，只係用熱風焗蛋糕，都好蝦人用，焗親都爆面。

以前返工影落

最後嗰個望落超甜

如果個食譜係用湯種法，想轉做直接法嘅話，麵粉同水嘅量應該點轉
Google淨係搵到直接法轉湯種法嘅公式

條式反唔轉？

D 日清酵母 死曬去邊, 好多鋪都冇曬貨

有冇詳細食譜

仲要點詳細

焗幾多度？

我明啦sor
如果之後步驟就咁

發完酵三個鐘，就分割
分其實睇你個焗爐size啦，我覺得無乜所謂，
睇你造哂型，如果豬仔包欖形形狀可以100g一個，分割完張枱少少粉，光滑面向下，真係太濕就隻手少少手粉，然後拍平拍出空氣，不過唔好死力。
然後上面向中間摺，下面又向中間摺一下，轉九十店重覆一次。反轉，呢個時候應該個面係滑嘅，唔靚可以摺多一次。
蓋住鬆身大概二十分鐘(不過其實都真係睇狀態，你麵團發酵完三個鐘照計都大概知你麵團有無力，發酵速度等等，如果太快就要早啲final shape。當然你都可以大概廿分鐘左右望一望feel下，如果夠時間都仲係造型唔到就可能preshape shape得太緊，比多少少時間都得。)
最後造型又係盡量唔好太多粉，輕輕拍出大概三份一空氣，留多少少係入面先做到大孔效果。盡量兩三下手勢搞掂，動作要利落。

其實齋講好難講不過呢排無乜時間做，如果唔係可以逐步影相講一講。
但係法包造型手法上網大把片啦，如果搵唔到可以再推介比你。

至於長棍造型都係建議睇片仲好，手法都好重要先做到靚。
如果係新手建議都係低水量練左手法先，將上面個食譜減到得返650水試下先，成功再要慢慢加。
高水太難處理，造型手法一定要快，你造唔到型係咁玩舊麵團，都做唔到想要效果，又灰心。

係喎最重要個part 無講
可以試下240度先，焗25分鐘，巴打好似都有焗開歐包應該知道要steam ?

如果焗爐無steam，入之前鎅完紋，包面噴少少水，最理想焗爐入面都放一兜水，但最後7分鐘可收開一開蓋疏一疏蒸氣。

頭幾次試最後關頭自己睇顏色，太深就較低火啲，甚至熄爐由佢焗，下次就自己較低火啲；調轉一樣。
盡量焗滿分鐘先出爐，太深色或太淺色用溫度去就，千其唔好用時間去就。

呀又漏左個重點

做法包，最好買返發酵帆布，做完型放布上面發酵。做完到出黎放入爐紙上面，最好下面有塊板方便拎。

預熱爐時連埋個焗盤放落去預熱，入爐時先拎個盤出黎，將成張紙同包移落燒熱左嘅焗盤度。

因為法包底火一定要做先起到同埋紋先會爆得靚，就咁放凍盤入去一定無力起。

好似講到1999咁，搵左段片可以參考下佢，佢直接同紙唔駛買布添。
3分鐘左右開始

頭三分鐘我無睇，但佢好似講得幾好，應該都可參考下。

感謝上面巴打 好詳細 學到嘢

琴日見到有

新手 買佐面包機兩星期
鐘意用湯種法整包 好軟熟

Nutella loaf

咖啡牛奶核桃包 （太多麵粉）

做乜依家個個都係到整bagel

牛油搽刀先𠝹花得唔得

想整勁軟熟麵包 試過好多食譜都無街買咁軟熟
隔左一晚就變好硬 你地有冇食譜推介？

你用邊隻酵母？發得咁大

巴打 都好有心得
小高姐整麵食幾叻 雖然唔係專業
但佢將方法簡單化，同會講埋背後既原理歷史

提子餐包

獻吓醜 自學左一年
留個名學嘢

想請教下點解我整要加牛奶嘅麵包，
整完之後都會有陣膻味
係選材定技巧問題？
(我用屋仔盒嗰啲鮮牛奶)

[非麵包作品]

其實我最鍾意整pizza
但屋企兩女唔食熱氣嘢
搞到無乜機會焗

麵包又成日食剩
搞到近排都係整下muffin 甜品算

搓麵團嘅片
我最鍾意睇小高姐同 bake with jack

好詳細 好好洗
不過氣候唔同始終要自己微調 唔可以跟足

之前買左幾本整麵包食譜 幾好用 有排都學唔晒
carol 係唔錯嘅一個作者
全部食譜都係blog上都有

未試過咁 宜家咁熱 發酵最好放雪櫃發/過夜

日式食譜？
用日本粉

借個位

試下做湯種，出嚟軟熟好多，同埋好保濕

我用樂斯福隻fresh yeast
老實講唔算好大呀，的確fresh yeast係容易啲有力，但之前用速發都一樣差唔多，正常操作，麵團溫度啱，發酵時間啱，入爐溫度啱就做到

有落湯種 係會比無湯種軟熟 但都無街買果啲咁軟

係咪焗個時間太長？

首先你要用起碼12%-13%蛋白質既麵粉
確保打得夠 要打到有超薄膜
同埋外面啲日式麵包鋪都會用麵包改良劑 個包會發大過冇落30%到
仲有個方法就係用珊瑚糖 都可以改善到麵包既保濕同軟熟好多

利申：做過啲類似麵包研發部既狗工

好犀利呀 酥皮都整到
睇人地整 見到咁多步驟咁煩已經唔想試

脹卜卜好軟綿綿咁

用直接法去整 貪方便唔洗搞咁多野

請問隻yeast邊度買？法國產？？
搵咗新鮮酵母好耐，唔想買大陸嘢

牛角包係個幾好嘅挑戰目標
整到係好有成功感
而且每次整都有嘢要改善進步

不過夏天就咪搞 除非開痕冷氣整
唔係折幾折就溶鬼晒

連登咁多點心C

麻糬波波有冇食譜分享整得好靚

ig見到 未試過 望落可靠

純糯米粉版黎
我覺得係整得最似果款黎
口感都唔錯 係好快硬
但其實仲研究緊 糯米粉&木薯粉嘅黃金比例
個人經驗覺得 焗緊噴水可以令表面軟啲無咁硬
有無ching分享下

定係其實得預拌粉出路

上次好似試過尼款都好接近

第二次整方包，都係頂唔到角，點解

個recipe 幾多麵粉？
第一次發左幾耐？

有冇人整蒸包？

想食格仔

前幾日整左大䓤豬肉包

有啲想試 未整過

巴打仲有無o係呢行做緊？睇個埸似係山崎喎
ps.我都做緊麵包呢行

300g 粉
一發同二發都各一個鐘
二發開蓋已經發到九成

有冇人整過danish bread？
中間咪要不斷擺入去雪櫃？
我發現好容易爆餡，其實係咪擺落去冰格好過擺落去雪櫃？

通常2個原因
1. 麵打唔夠
2. 一發既程度唔夠 影響體績 /綿密度

中式包其實唔易整

爆餡意思係牛油必晒出黎？

係
同埋佢好快就溶晒，諗緊中間嗰段時間放佢入雪櫃15分鐘其實係咪應該放佢入冰格咋⋯

係要冰格呀

如果15分鐘唔夠可以雪耐少少，如埋比多少少時間佢鬆根會好推好摺啲，唔係嘅話好易推斷根

寧願雪硬左攤返軟，都唔好唔夠太淋

記得摺第一次牛油都唔可以太溶，如果手摸落的就一pat油就唔得

多謝巴打賜教！！！！

同埋我想問吓湯種法有啲乜嘢秘訣？之前試過依着食譜，但係唔知點解個麵團完全發唔起

其實都無咩秘訣喎跟住食譜做如果食譜得應該無乜問題，湯種都係多左個步驟only

所以要睇下你中間會唔會已經遇到咩問題，會唔會覺得揉麵個陣已經起唔到筋之類？

有落yeast嘅話點都唔會發唔到,同埋跟足食譜去做每一步呢啲唔叫識做麵包.首先你要明白個原理先!

sor原來睇漏左呢個

呢個牌子坊間邊度有真係唔知喎不過我見過其他牌某過啲烘培店有得賣呀，google都搵到

我見好似都有其他巴打有用fresh yeast，可以睇下有無人知

我用呢隻瑞典嘅fresh yeast
藍色做低糖包
紅色做高糖包
見過麵包group有人喺香港啲烘焙店買到，google search都見到有啲fb shop有得買

用湯種整完麵包，之後就開始上左癮每個禮拜都整一次

用緊，覺得唔錯
我都係特價買，手搓成日失敗, 所以買黎出貓
打耐左都算易熱
但我係新手，唔知咩叫好同唔好

其實有邊間麵包鋪係真sourdough ?
話說部份市面講既sourdough bread. 既可信性有可疑
有d可能加左dry yeast

正常都會加左yeast 因為要穩定 但個量極少

Btw尋日開po整左依個 大家有興趣可以睇下

日本麵包16號 蕃茄熔岩芝士包

為左穩定 我相信唔會全sourdough or某幾隻款量少先會另外做

係 就算bakehouse咁出名sourdough都會落

其實我覺得落dry yeast都無野丫
要食sourdough主要都食佢個風味，除非話加太多dry yeast搶左個香味，但加少少去穩定我覺得ok，又唔駛太執著，dry yeast又唔算咩唔健康野。

新手 想問sourdough個特色係咩or口味口感 有咩唔同？

最簡單講就係比就咁用一般商酵會多層次風味啲，同埋會有酸味，因為一般商酵係單箘培養，同埋每個人養個酸種理論上都唔同味道
至於實際其實睇你用黎做乜包，好似上面師兄提過bakehouse甚至會用黎做牛角；一般牛角多數會鍾意突出牛油味，反而佢會突出麵香味多啲。不過好唔好食就見人見智，我都聽過人係覺得麻麻地唔夠香，可能平時食慣啲牛油味好重嘅牛角

我垃圾口 食過bake house 牛角包同honey oat sourdough都食唔出分別

所以覺得Sourdough 個特點應該長時間發酵，保濕同結構細緻，同埋天然酵母既菌對腸胃好d

Ps: 玩過水果酵母，純麵粉sourdough starter未試過

想問下如果整toast可唔可以整好形放埋入模雪一晚第二日先焗？
下下整幾個鐘唔係成日咁得閒

想問湯種計算方法,點計睇唔明

Same!

整Bagel 麵粉對佢既軟硬度係咪好大影響?

我都想知但試過轉麵粉分別不大 點先整到出面嗰d禁落去可以回彈？

我都研究緊 依家已經無做2發
揉完麵直接造型 放室內22分鐘發酵
燙麵就滾起轉細火 每面50秒
依家回彈就叫有 但都做唔到好Chewy既感覺
唔知關唔關我有包餡事

初嘗淺井模 正

即刻愈發得少就愈chewy??
我諗過如果加湯種會唔會好d

好方

我都冇估到咁方

高筋麵粉 220克
快速酵母 1茶匙
鹽 1/4茶匙
糖 20克
熱水 60克
水 80克
伯爵茶葉 4克
熱水開茶，浸5分鐘加凍滾水，再加入乾粉到，搓到冇乾粉就發一個鐘
焗200度15分鐘
我另外有加芝士肉鬆餡，但如果包左餡就唔好二發，好易爆

Thank you!

呢個receipe應該偏軟身?

上網睇過係 因為照道理無發咁大 相對空氣少D
湯種好似整"吐司"多? 我研究緊用老麵

想問下
如果想舊野焗完有d砂糖粒喺面
應該幾時痴上去

享樂個啲begal就係湯種做既

應該要焗完先痴喎
焗前前會溶

但焗完嗰面唔黏要點痴上去

可以試下搽啲溶牛油係面再痴上去

好 試下先

用咗幾次中種法整麵包，出到嚟都會好實，無咗平時整嘅鬆軟感
咁樣係咪正常，明明見啲人話中種法啲包會軟啲

有冇圖?
所有中種/ 老麵都係"預先發酵" , 發酵時間拉長令麵包結構細緻d。
最重要都係 1. 搓麵筋道夠唔夠 2. 發酵都夠唔夠

整bagel永遠都焗得唔靚 下半好淺色上面好啡 點先做到成舊都好金黃嘅效果

我自己食覺得啱啱好，第二日食叮番熱就軟，唔會變硬。

搽啲蜜糖都得

咩原因第二發發唔起？
我整過三次麵包 有兩次二發發唔起

可以點樣消耗大量有鹽牛油？

鹽可頌

想問下整好麵團唔想即時焗可以點做？

整好係臨焗前一刻？

想一次過整多啲分幾次食

放雪櫃可以放一星期
咁應該最方便

發酵完成晒放嗎？
放完雪櫃拎出黎要再發酵嗎？
我用湯種整嘅麵團黎

打少左⋯ 一次焗完放雪櫃都okay, 當然食既時間要烘一烘。

未焗既麵團keep住發酵，唔焗放雪櫃最都係放2日到。你又要計時間，都唔方便啦

Homemade麵包室溫最多放3日，超市既包裝放一星期都冇事係加左好多補品

咁冇計唯有勤力整
我手搓冇機有時好懶

依家咁熱，你手搓最好用冰水同開住冷氣
太熱起唔到筋

係開冷氣呀
整唔整麵包都開

睇吓佢成份

冇冷氣搓 啲汗都滴埋落去

個菠蘿包焗完有啲濕
咁既樣係咪未熟？

170度焗17分鐘
拎出黎試食
再入返爐再焗多3分鐘
都係咁

P.s. 第一次發酵後有酒味
跟住休息15分鐘怕表面乾水
掃左啲水上去

第二次發酵發唔到兩倍大
淨係大左少少

［自言自語］
Google左 係第一次發酵過度
可能擺得太耐同太熱
個麵團塌左

唯有下次睇實啲唔好過度發酵

Lm先

經常搓到啲汗滴咗落去

焗爐爐溫勁唔準 上下火前後爭70度
有冇非嵌入式電子溫控焗爐推介

我嘅焗爐都係咁，唯有自己另外用焗爐溫店計同自己睇火

搓麵搓幾耐先係合理
手搓bagel搓咗半個鐘都未光滑

新手好多時唔知溫度既影響
可以睇下

其實中間有光滑過但拉唔到好薄嘅膜
咁睇可能我搓過龍
而家呢啲天氣係咪一定要開冷氣搓先唔會太高溫度

通常係太熱，因為你隻手體溫越搓會越熱。
手搓好難搓過龍

我一開始倒麵糰啲水用冰水會唔會好啲

都可以
或者有溫度計知道over 28度 就放雪櫃一陣

想睇撕開一半嘅樣